「紅魔」集體鞭屍摩連奴！費格遜終於笑了...

曼聯4-1戰勝般尼茅夫。紅魔在進攻端再一次暴走，球隊輕輕鬆鬆地轟入4球。在蘇斯克查上任之後曼聯3場比賽轟入12球，場均4球。攻擊線上的球員集體爆發，拉舒福特、馬迪爾、普巴、盧卡古都像換了一個人似的。事實證明他們是有實力的，但或許在摩連奴麾下，他們沒能找到釋放自己的方式。

從OPTA統計來看，曼聯又踢出了一場統治性的比賽，全場控球率達到了64.8%，球隊牢牢地將主動權握在了手裡。球隊從第一分鐘開始就向對手發起了如潮般的攻勢，球隊幾乎在上半場就鎖定了勝局，每名球員的表現都要比摩連奴時期更出色，積極性也更好了。費格遜在看台上也露出了久違的笑容，這才是他所熟悉的曼聯。

從球員個人表現來看，普巴滿血復活，成為了曼聯在進攻端的永動機。他近3場比賽攻入4球助攻3球，這樣的數據已經超越了摩連奴時期他所參加的14場比賽。他厭倦了摩連奴無聊的戰術。如今索帥打開了摩帥安在普巴身上的枷鎖，他拿出了世界級中場的水準。《天空體育》說：「當你看到普巴心情愉悅，在場上歡樂地跳舞時，他的表現不會差不到哪裡去。」

不止有普巴的爆發。連拉舒福特、馬迪爾的表現也都比摩帥時期更加出色，拉舒福特有犀利的突破，有入球也有助攻。馬迪爾也是，他在場上更加自由，他的天賦開始慢慢地兌現。甚至連格也踢得更加自如了，他與隊友小範圍的傳切配合非常具有威脅。靴里拉的表現也要好於摩帥時期。就連今場後備上場的盧卡古，也輕鬆地收穫了一點入球，而之前今季他曾遭遇到了13場的球荒，很多人還嘲笑他「發福」了。

如果單看球員的表現和鬥志，全隊都像是摩帥的內鬼，因為每個人表現都在提升。歸根溯源，還是摩帥對球隊的掌控不力，戰術安排都球員的積極性調動，摩帥都崩了。之前英國媒體稱，在曼聯隊內早已經有一部分球員不願意再為摩連奴賣命，看來的確有這樣的情況存在。當然，發生這樣的情況也跟雙方積累長期的矛盾有直接的關係，就拿普巴舉例子，兩年多了摩連奴依然沒有找到普巴在場上的最佳位置，而且摩帥對他的態度也是忽冷忽熱，所以你說普巴在場上會有積極性嗎？

應該說，蘇斯克查只是發揮出了曼聯這些球員的真實水平。他把曼聯調整到了一個正確的航道上，每一名球員都找到了自己發揮的舞台，重新舉起了進攻足球的大旗，找到了曼聯的踢球哲學。當這些積極的因素都回歸之後，曼聯「虐菜」基本上已經沒有什麼問題了。最近三場比賽就是最好的證明。一旦在遇到弱隊時表現出色，曼聯就更有希望去競爭前四名，雖然目前紅魔距離第4的車路士仍然有8分的差距，但距離第5的阿仙奴已經只有3分的差距，追上對手指日可待。